點解廣東歌填詞要啱音, 但英文國語啲音點錯都得?

廣東填詞係咪特別難?

梨之倒嫲

廣東話有9聲丫嘛，入聲字又多，冇尾音好難唱歌hold住個音音調又唔同英文accent前後邊個都聽得順耳

9講乍

可能係廣東話有9個音節

因為廣東話有每隻字都有分tone, 唔同tone就唔同意思。

英文嘅tone大部分時間都係用嚟分辨唔同語氣

因為粵語唔同聲母就會變咗第二個字
diu2=屌
diu3=吊

所以粵語係特別難rap

英文lexical meaning 唔受tone影響

打錯 聲調先啱 唔係聲母

廣東話d音節多，少少唔同又會變左第二粒字

另外想講澳門人啲廣東話聲調係錯撚晒

唔係粵語填詞難
而係大部人填粵語填得差，填唔到詞就9叫當填左

聲調越多 填詞難度越高
英文無音調 日文韓文都無 所以點配點唱都得

1分40秒有講

廣東話有9個調

其實國語都係架喎, 根本好多國語歌都係教會歌嚟

所以參加sing con的垃圾普遍唱普通話英文歌

廣東話有九聲，其中三聲係入聲，實際只有六調。六調就係音調的高低，例如"天"最高音，"田"最低音，中間還有幾個不同高低的調值。如果將所有字按音調排表，會發覺高音字多，低音字少。即使如此，廣東話還是勉強可以按曲調高低，分別找到相配音調的字，雖然低音字的選擇較少。

國語只有四聲，四聲之中，除了第三聲之外，其餘三聲都屬偏高聲調。所以相對廣東話，國語的低音字更少，是少得可憐。大家有冇發覺，國語聽起來，普遍較高亢嘹亮，而廣東話聽起來，普遍較低沉硬堀？廣東話較硬堀，是因為入聲的急促收尾之故，不關音調，但較低沉則確是因為廣東話低音字較多。正由於國語低音字極少，中間調又差距不大，想按調填詞時，就有巧婦難為無米炊之嘆。可能因為這個原因，反正國語要填啱音係近乎不可能的任務，於是就向來唔要求啱音了，非不為也，實不能也。

也因此，填國語歌詞，創作空間反而比較自由，遣詞造句較自然，不用為遷就音調而生硬堆砌，但同時也出現大量拗音現象，已見怪不怪了，如："你知道我在等你嗎"，變成"你知道我在瞪你嗎"。

咁點解普通話都得
廣東話6聲，普通話4+1聲
其實唔係差好多

唔好同我講有9聲
廣東話得6聲㗎咋 唔好聽d何乜匯9up

多謝解答，好合理
一同四好接近 輕聲隨便變調
係二同三啫 但2同3本身都有少少似

不過掉返轉講 廣東話入面
3同5基本上係一樣/interchangeable
2同5 / 3同6 都有相似嘅點

同埋好心班友真係唔好再宣傳廣東話有9聲啦屌 嚇走晒d想學嘅人
明明就係得6個調 何必為難人呢